# Ableitung

## Lange Aufleitungsfunktion

$$
f'(x) = \lim\limits_{\Delta x->0} \frac{f(x+\Delta x)-f(x)}{\Delta x}
$$

- In der gegeben Formel die Funktionen einsetzen
- Vereinfachen
- $\Delta x$ ausklammern, sodass die Formel $f'(x) = \lim\limits_{\Delta x->0} \frac{\Delta x(\dots)}{\Delta x}$ o.ä. ist
- $\Delta x$ aus dem Bruch herauskürzen, so dass es keinen Nenner mehr gibt
- Alle Summanden mit Faktor $\Delta x$ gleich 0 setzen
- Vereinfachen

## Ableiten mit kurzer Formel

$$
\begin{aligned}
    f(x) &= a \cdot x^n \\
    f'(x) &= a \cdot n \cdot x^{n-1}
\end{aligned}
$$

- Im Heft die Potenz/Wurzelregeln beachten
    - Besonders $x^{-n} = \frac{1}{x^n}$ und $x^{\frac{m}{n}} = (\sqrt[n]{x})^m$ da diese nicht direkt im Heft sind
