# Tangentengleichung

## Wenn $P_0$ auf $f$

### Aufgabenstellung

> Berechne eine Tangente von $f(x) = (x^2 - 2)(x^2 + 3)$ im Punkt $P_0(-1 | -4)$.

### Schauen, ob der Punkt auf der Funktion liegt

$$
f(-1) = -1 * 4 = -4
$$

$\rightarrow P_0$ liegt auf $f$

### Ableitungen berechnen

$$
\begin{aligned}
    f(x) &= (x^2 - 2)(x^2 + 3) \\
         &= x^4 + 3x^2 - 2x^2 - 6 \\
         &= x^4 + x^2 - 6
\end{aligned}
$$

$f'(x) = 4x^3 + 2x$

### Tangentengleichung einsetzen

$$
\begin{aligned}
    y &= f'(u)(x-u)+f(u) \\
      &= (4u^3 + 2u)(x-u) + (u^4 + u^2 - 6)
\end{aligned}
$$

Im Punkt $P_0$ ist $x = x_0$, in der Tangentengleichung steht $u$ für $x_0$.

$u = x_0 = (-1)$.

$$
\begin{aligned}
    y &= (4u^3 + 2u)(x - u) &+& (u^4 + u^2 - 6) \\
      &= (4(-1)^3 + 2(-1))(x - (-1)) &+& ((-1)^4 + (-1)^2 - 6) \\
      &= (- 4 - 2)(x + 1) &+& (1 - 1 - 6) \\
      &= -6(x + 1) &-& 4 \\
      &= -6x - 6 - 4 \\
      &= -6x - 10 \\
\end{aligned}
$$

## Wenn $P_0$ **NICHT** auf $f$

### Aufgabenstellung

> Berechne eine Tangente von $f(x) = (x^2 - 2)(x^2 + 3)$ im Punkt $P_0(-1 | -5)$.

### Schauen, ob der Punkt auf der Funktion liegt

### Ableitung berechnen

### Tangengleichung einsetzen

#### $x$ und $y$ aus $P_0$ einsetzen

#### Auf $u$ auflösen

#### $u$ in die Tangentengleichung einsetzen
